document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    const flashcards = [
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ ข้อมูลข่าวสาร ของ - - - - - อดุลยเดช ป.ร.",
        "back": "ราชการ พ.ศ.๒๕๔๐ ภูมิพล"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - พ.ศ.๒๕๔๐",
        "back": "ไว้ ณ วันที่ ๒ กันยายน"
    },
    {
        "front": "เป็น - - - - - ปัจจุบัน",
        "back": "ปี ที่ ๕๒ ใน รัชกาล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประกาศ ว่า",
        "back": "พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช มี พระบรมราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้"
    },
    {
        "front": "โดยที่ เป็นการสมควร ให้ - - - - - ราชการ",
        "back": "มี กฎหมาย ว่าด้วย ข้อมูลข่าวสาร ของ"
    },
    {
        "front": "จึง - - - - - ตรา พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้ โดย คำแนะนำ และ ยินยอม ของ รัฐสภา ดังต่อไปนี้",
        "back": "ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑ พระราชบัญญัติ นี้ เรียก - - - - - พ.ศ.๒๕๔๐”",
        "back": "ว่า “พระราชบัญญัติ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ - - - - - บังคับ เมื่อ พ้น กำหนด เก้า สิบ วัน นับ",
        "back": "[1] พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "แต่วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓ บรรดา กฎหมาย กฎ ระเบียบ และ - - - - - บัญญัติ ไว้ แล้ว",
        "back": "ข้อบังคับ อื่น ใน ส่วน ที่"
    },
    {
        "front": "ใน พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ซึ่ง ขัด - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้",
        "back": "หรือ แย้ง กับ บท แห่ง"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ แทน - - - - - นี้",
        "back": "มาตรา ๔ ใน พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "“ข้อมูลข่าวสาร” หมายความว่า สิ่ง ที่ สื่อ ความหมาย ให้ รู้เรื่องราว ข้อเท็จจริง - - - - - ว่าการ",
        "back": "ข้อมูล หรือ สิ่งใด ๆ ไม่"
    },
    {
        "front": "สื่อ ความหมาย - - - - - ของ สิ่ง นั้น เอง หรือ โดย ผ่าน วิธีการ",
        "back": "นั้น จะ ทำได้ โดย สภาพ"
    },
    {
        "front": "ใด ๆ - - - - - จัดทำ ไว้ ใน รูป ของ เอกสาร แฟ้ม รายงาน",
        "back": "และ ไม่ ว่า จะ ได้"
    },
    {
        "front": "หนังสือ แผนผัง แผนที่ ภาพวาด ภาพถ่าย ฟิล์ม การบันทึกภาพ หรือ - - - - - หรือ วิธี",
        "back": "เสียง การ บันทึก โดย เครื่องคอมพิวเตอร์"
    },
    {
        "front": "อื่น ใด ที่ - - - - - ปรากฏ ได้",
        "back": "ทำให้ สิ่ง ที่ บันทึก ไว้"
    },
    {
        "front": "“ข้อมูลข่าวสาร - - - - - ใน ความ ครอบครอง หรือ ควบคุม ดูแล ของ หน่วยงาน ของ",
        "back": "ของ ราชการ” หมายความว่า ข้อมูลข่าวสาร ที่อยู่"
    },
    {
        "front": "รัฐ ไม่ ว่า จะ เป็น - - - - - รัฐ หรือ ข้อมูลข่าวสาร เกี่ยวกับ เอกชน",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร เกี่ยวกับ การ ดำเนินงาน ของ"
    },
    {
        "front": "“หน่วยงาน ของ รัฐ” หมายความว่า ราชการส่วนกลาง ราชการส่วนภูมิภาค ราชการส่วนท้องถิ่น รัฐวิสาหกิจ ส่วนราชการ สังกัด - - - - -",
        "back": "รัฐสภา ศาล เฉพาะ ใน ส่วน"
    },
    {
        "front": "ที่ ไม่ เกี่ยวกับ การพิจารณา พิพากษา คดี องค์กร - - - - - อิสระ ของ รัฐ",
        "back": "ควบคุม การ ประกอบ วิชาชีพ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "และ หน่วยงาน - - - - -",
        "back": "อื่น ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "“เจ้าหน้าที่ของรัฐ” - - - - - แก่ หน่วยงาน ของ รัฐ",
        "back": "หมายความว่า ผู้ ซึ่ง ปฏิบัติงาน ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - เฉพาะตัว ของ บุคคล เช่น การศึกษา ฐานะ การเงิน ประวัติ สุขภาพ ประวัติ",
        "back": "“ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล” หมายความว่า ข้อมูลข่าวสาร เกี่ยวกับ สิ่ง"
    },
    {
        "front": "อาชญากรรม หรือ ประวัติการทำงาน - - - - - นั้น หรือ มี เลขหมาย รหัส หรือ สิ่ง",
        "back": "บรรดา ที่ มีชื่อ ของ ผู้"
    },
    {
        "front": "บอก ลักษณะ อื่น ที่ ทำให้ รู้ ตัวผู้ - - - - - นิ้วมือ แผ่น บันทึก",
        "back": "นั้น ได้ เช่น ลาย พิมพ์"
    },
    {
        "front": "ลักษณะ เสียง - - - - - ให้ หมายความ รวมถึง ข้อมูลข่าวสาร เกี่ยวกับ สิ่ง เฉพาะตัว ของ ผู้ ที่ ถึงแก่กรรม แล้วด้วย",
        "back": "ของ คน หรือ รูปถ่าย และ"
    },
    {
        "front": "“คณะกรรมการ” หมายความว่า - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ"
    },
    {
        "front": "“คนต่างด้าว” หมายความว่า - - - - - ไทย และ ไม่ มี ถิ่น ที่อยู่ ในประเทศ ไทย และ นิติบุคคล ดังต่อไปนี้",
        "back": "บุคคลธรรมดา ที่ ไม่ มี สัญชาติ"
    },
    {
        "front": "(๑) บริษัท หรือ ห้างหุ้นส่วน ที่ มี ทุน เกิน กึ่งหนึ่ง - - - - - ออก",
        "back": "เป็น ของ คนต่างด้าว ใบหุ้น ชนิด"
    },
    {
        "front": "ให้ แก่ ผู้ ถือ ให้ ถือว่า - - - - - ถือ",
        "back": "ใบหุ้น นั้น คนต่างด้าว เป็น ผู้"
    },
    {
        "front": "(๒) สมาคม ที่ - - - - - คนต่างด้าว",
        "back": "มี สมาชิก เกิน กึ่งหนึ่ง เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี วัตถุประสงค์ เพื่อประโยชน์ของ คนต่างด้าว",
        "back": "(๓) สมาคม หรือ มูลนิธิ ที่"
    },
    {
        "front": "(๔) นิติบุคคล - - - - - นิติบุคคล อื่น ใด ที่ มี ผู้จัดการ หรือ กรรมการ เกิน กึ่งหนึ่ง เป็น คนต่างด้าว",
        "back": "ตาม (๑) (๒) (๓) หรือ"
    },
    {
        "front": "นิติบุคคล - - - - - เป็น ผู้จัดการ หรือ กรรมการ สมาชิก หรือ มี ทุน ใน",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ถ้า เข้าไป"
    },
    {
        "front": "นิติบุคคล อื่น ให้ ถือว่า ผู้จัดการ หรือ กรรมการ หรือ สมาชิก หรือ เจ้าของ - - - - -",
        "back": "ทุน ดังกล่าว เป็น คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "- - - - - การตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ มีอำนาจ ออก กฎกระทรวง เพื่อ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "มาตรา ๕ ให้ นายกรัฐมนตรี รักษา"
    },
    {
        "front": "กฎกระทรวง นั้น เมื่อ - - - - - ใช้ บังคับ ได้",
        "back": "ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา แล้ว ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ ให้ จัดตั้ง สำนักงาน คณะกรรมการ ข้อมูลข่าวสาร ของ - - - - - หน้าที่ ปฏิบัติงาน",
        "back": "ราชการ ขึ้น ใน สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี มี"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ งานวิชาการ และ ธุรการ ให้ แก่ คณะกรรมการ และ - - - - - ประสานงาน กับ",
        "back": "คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ และ ให้คำปรึกษา แก่ เอกชน เกี่ยวกับ - - - - - หมวด ๑ การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร",
        "back": "การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง ส่ง ข้อมูลข่าวสาร - - - - - ลง พิมพ์ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "ของ ราชการ อย่าง น้อย ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) โครงสร้าง - - - - - การ ดำเนินงาน",
        "back": "และ การ จัด องค์กร ใน"
    },
    {
        "front": "(๒) สรุป อำนาจหน้าที่ ที่ - - - - -",
        "back": "สำคัญ และ วิธีการ ดำเนินงาน"
    },
    {
        "front": "(๓) สถานที่ติดต่อ เพื่อ ขอรับ ข้อมูลข่าวสาร หรือ คำแนะนำ ใน การ ติดต่อ - - - - -",
        "back": "กับ หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "(๔) กฎ มติ คณะรัฐมนตรี ข้อบังคับ คำสั่ง - - - - - การ ตีความ ทั้งนี้ เฉพาะที่",
        "back": "หนังสือเวียน ระเบียบ แบบแผน นโยบาย หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี สภาพ อย่าง กฎ เพื่อให้ มีผล เป็นการ ทั่วไป ต่อ เอกชน ที่ เกี่ยวข้อง",
        "back": "จัด ให้ มี ขึ้น โดย"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนด",
        "back": "(๕) ข้อมูลข่าวสาร อื่น ตามที่ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร ใด - - - - - เพื่อให้ แพร่หลาย ตาม จำนวน พอสมควร แล้ว ถ้า มี",
        "back": "ที่ ได้ มี การ จัดพิมพ์"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - อ้างอิง ถึง สิ่งพิมพ์ นั้น ก็ ให้ ถือว่า เป็นการ ปฏิบัติตาม บทบัญญัติ วรรค หนึ่ง แล้ว",
        "back": "ลง พิมพ์ ใน ราชกิจจานุเบกษา โดย"
    },
    {
        "front": "ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ รวบรวม และ จัด ให้ - - - - - ไว้ เผยแพร่",
        "back": "มี ข้อมูลข่าวสาร ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ทำการ ของ หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง นั้น ตามที่เห็นสมควร",
        "back": "เพื่อ ขาย หรือ จำหน่ายจ่ายแจก ณ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ ข้อมูลข่าวสาร - - - - - มาตรา ๗ (๔) ถ้า ยัง ไม่ ได้",
        "back": "ที่ ต้อง ลง พิมพ์ ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - นำมาใช้ บังคับ ใน ทาง ที่ ไม่ เป็นคุณ แก่ ผู้ใด ไม่",
        "back": "ลง พิมพ์ ใน ราชกิจจานุเบกษา จะ"
    },
    {
        "front": "ได้ เว้นแต่ - - - - - ถึง ข้อมูลข่าวสาร นั้น ตามความเป็นจริง มา ก่อน แล้ว เป็นเวลา พอสมควร",
        "back": "ผู้ นั้น จะ ได้ รู้"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - และ มาตรา ๑๕ หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง จัด ให้",
        "back": "๙ ภายใต้ บังคับ มาตรา ๑๔"
    },
    {
        "front": "- - - - - น้อย ดังต่อไปนี้ ไว้ ให้ ประชาชน เข้า ตรวจดู ได้ ทั้งนี้ ตาม",
        "back": "มี ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ อย่าง"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ - - - - -",
        "back": "วิธีการ ที่ คณะกรรมการ กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๑) ผล การพิจารณา หรือ - - - - - เอกชน รวมทั้ง ความ เห็นแย้ง และ คำสั่ง",
        "back": "คำวินิจฉัย ที่ มีผล โดยตรง ต่อ"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - -",
        "back": "เกี่ยวข้อง ใน การพิจารณา วินิจฉัย ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ไม่ เข้าข่าย ต้อง ลง พิมพ์ ใน ราชกิจจานุเบกษา ตาม มาตรา ๗ (๔)",
        "back": "นโยบาย หรือ การ ตีความ ที่"
    },
    {
        "front": "(๓) แผนงาน โครงการ และ งบประมาณ รายจ่าย ประจำปี - - - - -",
        "back": "ของ ปี ที่ กำลัง ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "(๔) คู่มือ หรือ คำสั่ง เกี่ยวกับ วิธี ปฏิบัติงาน ของ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ซึ่ง มีผลกระทบ - - - - -",
        "back": "ถึง สิทธิ หน้าที่ ของ เอกชน"
    },
    {
        "front": "(๕) สิ่งพิมพ์ ที่ - - - - - ตาม มาตรา ๗ วรรค สอง",
        "back": "ได้ มี การ อ้างอิง ถึง"
    },
    {
        "front": "(๖) สัญญา สัมปทาน สัญญา ที่ มี ลักษณะ เป็นการ - - - - - กับ เอกชน ใน การ จัดทำ บริการสาธารณะ",
        "back": "ผูกขาด ตัดตอน หรือ สัญญา ร่วมทุน"
    },
    {
        "front": "(๗) มติ - - - - - แต่งตั้ง โดย กฎหมาย หรือ โดย มติ คณะรัฐมนตรี ทั้งนี้",
        "back": "คณะรัฐมนตรี หรือ มติ คณะกรรมการ ที่"
    },
    {
        "front": "ให้ ระบุ รายชื่อ - - - - - ข้อมูลข่าวสาร ที่ นำมาใช้ ใน การพิจารณา ไว้ ด้วย",
        "back": "รายงาน ทางวิชาการ รายงาน ข้อเท็จจริง หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนด",
        "back": "(๘) ข้อมูลข่าวสาร อื่น ตามที่ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร ที่ จัด - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง ถ้า มีส่วน ที่ ต้องห้าม",
        "back": "ให้ ประชาชน เข้า ตรวจดู ได้"
    },
    {
        "front": "มิ ให้ - - - - - มาตรา ๑๕ อยู่ ด้วย ให้ ลบ หรือ ตัดทอน",
        "back": "เปิดเผย ตาม มาตรา ๑๔ หรือ"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - ที่ ไม่เป็นการ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ส่วน นั้น",
        "back": "ทำ โดย ประการ อื่น ใด"
    },
    {
        "front": "บุคคล ไม่ ว่า จะ มีส่วน ได้เสีย เกี่ยวข้อง หรือไม่ ก็ตาม - - - - - ขอ",
        "back": "ย่อม มี สิทธิ เข้า ตรวจดู"
    },
    {
        "front": "สำเนา - - - - - คำรับรอง ถูกต้อง ของ ข้อมูลข่าวสาร ตาม วรรค หนึ่ง ได้ ในกรณีที่",
        "back": "หรือ ขอ สำเนา ที่ มี"
    },
    {
        "front": "สมควร หน่วยงาน ของ รัฐ โดย ความ เห็นชอบ ของ คณะกรรมการ - - - - - ใน",
        "back": "จะ วาง หลักเกณฑ์ เรียก ค่าธรรมเนียม"
    },
    {
        "front": "การ นั้น ก็ได้ ในการนี้ ให้ คำนึงถึง การ - - - - - เว้นแต่ จะ มี",
        "back": "ช่วยเหลือ ผู้มีรายได้ น้อย ประกอบด้วย ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย - - - - - อื่น",
        "back": "เฉพาะ บัญญัติ ไว้ เป็น อย่าง"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว จะ มี สิทธิ ตาม มาตรา นี้ - - - - - โดย กฎกระทรวง",
        "back": "เพียงใด ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ บทบัญญัติ มาตรา ๗ และ - - - - - ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่",
        "back": "มาตรา ๙ ไม่ กระทบ ถึง"
    },
    {
        "front": "มี กฎหมาย เฉพาะ กำหนดให้ - - - - - ด้วย วิธีการ อย่าง อื่น",
        "back": "มี การ เผยแพร่ หรือ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ นอกจาก - - - - - พิมพ์ ใน ราชกิจจานุเบกษา แล้ว หรือ ที่ จัด",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ ลง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้ แล้ว หรือ ที่ มี การ จัด ให้ ประชาชน ได้",
        "back": "ไว้ ให้ ประชาชน เข้า ตรวจดู"
    },
    {
        "front": "ค้นคว้า ตาม มาตรา ๒๖ แล้ว ถ้า บุคคล ใด ขอ ข้อมูลข่าวสาร - - - - -",
        "back": "อื่น ใด ของ ราชการ และ"
    },
    {
        "front": "คำขอ ของ ผู้ นั้น ระบุ ข้อมูลข่าวสาร ที่ ต้องการ ใน - - - - - ตามควร",
        "back": "ลักษณะ ที่ อาจ เข้าใจ ได้"
    },
    {
        "front": "ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - แก่ ผู้ ขอ ภายใน เวลา อัน",
        "back": "ผู้รับผิดชอบ จัดหา ข้อมูลข่าวสาร นั้น ให้"
    },
    {
        "front": "สมควร เว้นแต่ ผู้ นั้น ขอ จำนวนมาก - - - - - อัน สมควร",
        "back": "หรือ บ่อยครั้ง โดย ไม่ มีเหตุผล"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ใด มี สภาพ ที่ อาจ บุบสลาย - - - - - ขอ",
        "back": "ง่าย หน่วยงาน ของ รัฐ จะ"
    },
    {
        "front": "ขยายเวลา ใน การ จัดหา - - - - - ให้ ใน สภาพ อย่างหนึ่ง อย่างใด เพื่อ",
        "back": "ให้ หรือ จะ จัด ทำสำเนา"
    },
    {
        "front": "มิ ให้ เกิด ความเสียหาย - - - - -",
        "back": "แก่ ข้อมูลข่าวสาร นั้น ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ หน่วยงาน ของ รัฐ จัดหา ให้ - - - - - ข้อมูลข่าวสาร",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ต้อง เป็น"
    },
    {
        "front": "ที่ มี อยู่แล้ว ใน สภาพ ที่ พร้อม จะ ให้ได้ มิใช่ - - - - -",
        "back": "เป็นการ ต้อง ไป จัดทำ วิเคราะห์"
    },
    {
        "front": "จำแนก รวบรวม - - - - - ใหม่ เว้นแต่ เป็นการ แปรสภาพ เป็น เอกสาร จาก ข้อมูลข่าวสาร",
        "back": "หรือ จัด ให้ มี ขึ้น"
    },
    {
        "front": "ที่ บันทึก ไว้ ใน ระบบ การบันทึกภาพ หรือ เสียง ระบบ - - - - - ทั้งนี้",
        "back": "คอมพิวเตอร์ หรือ ระบบ อื่น ใด"
    },
    {
        "front": "- - - - - หน่วยงาน ของ รัฐ เห็น ว่า กรณี ที่ ขอ นั้น มิใช่",
        "back": "ตามที่ คณะกรรมการ กำหนด แต่ ถ้า"
    },
    {
        "front": "การ แสวงหาผลประโยชน์ ทางการค้า และ เป็นเรื่อง ที่ จำเป็น เพื่อ ปกป้อง สิทธิ - - - - -",
        "back": "เสรีภาพ สำหรับ ผู้ นั้น หรือ"
    },
    {
        "front": "เป็นเรื่อง ที่จะ เป็นประโยชน์ แก่ สาธารณะ หน่วยงาน ของ - - - - - ให้ ก็ได้",
        "back": "รัฐ จะ จัดหา ข้อมูลข่าวสาร นั้น"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ วรรค สาม - - - - - ที่จะ จัด ให้ มี ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ",
        "back": "ไม่เป็นการ ห้าม หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "ใด ขึ้น ใหม่ ให้ แก่ ผู้ ร้องขอ หาก เป็นการ สอดคล้อง ด้วย อำนาจหน้าที่ - - - - - นั้น อยู่แล้ว",
        "back": "ตามปกติ ของ หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ ความใน มาตรา ๙ - - - - - วรรค สี่ มา ใช้ บังคับ",
        "back": "วรรค สอง วรรค สาม และ"
    },
    {
        "front": "แก่ การ - - - - - นี้ โดย อนุโลม",
        "back": "จัดหา ข้อมูลข่าวสาร ให้ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒ ในกรณีที่ มี - - - - - การตาม มาตรา ๑๑ แม้ว่า ข้อมูลข่าวสาร ที่",
        "back": "ผู้ ยื่นคำขอ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราช"
    },
    {
        "front": "ขอ จะ อยู่ ใน ความควบคุมดูแล ของ หน่วยงาน ส่วนกลาง หรือ - - - - - นั้น",
        "back": "ส่วน สาขา ของ หน่วยงาน แห่ง"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง อื่น ก็ตาม ให้ หน่วยงาน ของ",
        "back": "จะ อยู่ ใน ความควบคุมดูแล ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เพื่อ ไป ยื่นคำขอ ต่อ หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ ควบคุม ดูแล",
        "back": "รัฐ ที่ รับคำ ขอให้ คำแนะนำ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร นั้น โดย ไม่ ชักช้า"
    },
    {
        "front": "ถ้า หน่วยงาน ของ รัฐ ผู้รับ - - - - - มี คำขอ เป็น ข้อมูลข่าวสาร ที่",
        "back": "คำขอ เห็น ว่า ข้อมูลข่าวสาร ที่"
    },
    {
        "front": "จัดทำ โดย หน่วยงาน - - - - - ได้ ระบุ ห้าม การ เปิดเผย ไว้ ตามระเบียบ",
        "back": "ของ รัฐ แห่ง อื่น และ"
    },
    {
        "front": "ที่ กำหนด - - - - - คำขอ นั้น ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ ผู้จัดทำ ข้อมูลข่าวสาร",
        "back": "ตาม มาตรา ๑๖ ให้ ส่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ต่อไป",
        "back": "นั้น พิจารณา เพื่อ มี คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ ผู้ใด เห็น ว่า หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - ๗ หรือไม่",
        "back": "ไม่ จัดพิมพ์ ข้อมูลข่าวสาร ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "จัด ข้อมูลข่าวสาร ไว้ ให้ ประชาชน ตรวจดู ได้ ตาม มาตรา - - - - - แก่",
        "back": "๙ หรือไม่ จัดหา ข้อมูลข่าวสาร ให้"
    },
    {
        "front": "ตน ตาม มาตรา ๑๑ หรือ ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม - - - - - หรือ เห็น",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ปฏิบัติหน้าที่ ล่าช้า"
    },
    {
        "front": "ว่า ตน - - - - - มี เหตุ อัน สมควร ผู้ นั้น มี สิทธิ",
        "back": "ไม่ ได้รับ ความสะดวก โดย ไม่"
    },
    {
        "front": "ร้อง เรียนต่อ คณะกรรมการ เว้นแต่ เป็นเรื่อง เกี่ยวกับ การ มี - - - - - ตาม มาตรา",
        "back": "คำสั่ง มิ ให้ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "- - - - - คำ คัดค้าน ตาม มาตรา ๑๗ หรือ คำสั่ง ไม่ แก้ไข เปลี่ยนแปลง",
        "back": "๑๕ หรือ คำสั่ง ไม่ รับฟัง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๒๕",
        "back": "หรือ ลบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี การร้อง เรียนต่อ คณะกรรมการ ตาม วรรค - - - - - แล้วเสร็จ ภายใน สามสิบ",
        "back": "หนึ่ง คณะกรรมการ ต้อง พิจารณา ให้"
    },
    {
        "front": "วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ - - - - - ให้ ขยายเวลา ออก ไป ได้ แต่",
        "back": "คำร้องเรียน ในกรณีที่ มี เหตุ จำเป็น"
    },
    {
        "front": "ต้อง แสดง - - - - - แล้ว ต้อง ไม่ เกิน หกสิบ วัน หมวด",
        "back": "เหตุผล และ รวม เวลา ทั้งหมด"
    },
    {
        "front": "๒ - - - - -",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร ที่ ไม่ต้อง เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ - - - - - พระมหากษัตริย์ จะ เปิดเผย มิได้",
        "back": "อาจ ก่อให้เกิด ความเสียหาย ต่อ สถาบัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ มี ลักษณะ อย่างหนึ่ง อย่างใด - - - - -",
        "back": "ดังต่อไปนี้ หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ของรัฐ อาจ มี คำสั่ง มิ ให้ เปิดเผย ก็ได้ โดย - - - - - หน่วยงาน",
        "back": "คำนึงถึง การ ปฏิบัติหน้าที่ ตามกฎหมาย ของ"
    },
    {
        "front": "ของ - - - - - ของ เอกชน ที่ เกี่ยวข้อง ประกอบ กัน",
        "back": "รัฐ ประโยชน์ สาธารณะ และ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "(๑) การ เปิดเผย จะ ก่อให้เกิด - - - - - ความสัมพันธ์ ระหว่างประเทศ หรือ ความมั่นคง ใน",
        "back": "ความเสียหาย ต่อ ความมั่นคง ของ ประเทศ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ทางเศรษฐกิจ หรือ การคลัง ของ ประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๒) การ เปิดเผย จะ ทำให้ การบังคับใช้ กฎหมาย เสื่อม - - - - - วัตถุประสงค์ ได้",
        "back": "ประสิทธิภาพ หรือไม่ อาจ สำเร็จ ตาม"
    },
    {
        "front": "ไม่ ว่า จะ เกี่ยวกับ การ ฟ้องคดี การป้องกัน การ ปราบปราม การ - - - - -",
        "back": "ทดสอบ การ ตรวจสอบ หรือ การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก็ตาม",
        "back": "รู้ แหล่งที่มา ของ ข้อมูลข่าวสาร หรือไม่"
    },
    {
        "front": "(๓) ความเห็น หรือ คำแนะนำ ภายใน หน่วยงาน - - - - - เรื่อง หนึ่ง เรื่อง ใด",
        "back": "ของ รัฐ ใน การ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทางวิชาการ รายงาน ข้อเท็จจริง หรือ ข้อมูลข่าวสาร ที่ นำมาใช้ ใน การ ทำ",
        "back": "แต่ ทั้งนี้ ไม่ รวมถึง รายงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ความเห็น หรือ คำแนะนำ ภายใน ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "(๔) การ เปิดเผย จะ ก่อให้เกิด - - - - - ของ บุคคล หนึ่ง บุคคล ใด",
        "back": "อันตราย ต่อ ชีวิต หรือ ความปลอดภัย"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - - การ เปิดเผย จะ เป็น การรุกล้ำ สิทธิส่วนบุคคล โดย ไม่ สมควร",
        "back": "รายงาน การแพทย์ หรือ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "(๖) ข้อมูลข่าวสาร ของ - - - - - มิ ให้ เปิดเผย หรือ ข้อมูลข่าวสาร ที่ มี",
        "back": "ราชการ ที่ มี กฎหมาย คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "ผู้ให้ มา โดย ไม่ ประสงค์ - - - - - ต่อ ผู้อื่น",
        "back": "ให้ ทางราชการ นำ ไป เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "(๗) กรณี อื่น - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง มิ ให้ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ จะ - - - - - ต้อง ระบุ",
        "back": "กำหนด เงื่อนไข อย่างใด ก็ได้ แต่"
    },
    {
        "front": "ไว้ ด้วย ว่าที่ เปิดเผย ไม่ ได้ เพราะ เป็น ข้อมูลข่าวสาร ประเภท - - - - -",
        "back": "ใด และ เพราะเหตุใด และ ให้"
    },
    {
        "front": "ถือ ว่าการ มี คำสั่ง เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร - - - - - ของ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ตามลำดับ สาย",
        "back": "ของ ราชการ เป็น ดุลพินิจ โดยเฉพาะ"
    },
    {
        "front": "การบังคับบัญชา แต่ ผู้ ขอ อาจ อุทธรณ์ ต่อ คณะกรรมการ วินิจฉัย - - - - - กำหนด ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ได้ ตามที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๖ เพื่อให้ เกิด ความ - - - - - ราชการ จะ เปิดเผย ต่อ บุคคล",
        "back": "ชัดเจน ในทางปฏิบัติ ว่า ข้อมูลข่าวสาร ของ"
    },
    {
        "front": "ใด ได้ หรือไม่ ภายใต้ เงื่อนไข เช่นใด - - - - - มิ ให้ รั่วไหล ให้",
        "back": "และ สมควร มี วิธี รักษา"
    },
    {
        "front": "- - - - - คุ้มครอง ข้อมูลข่าวสาร นั้น ทั้งนี้ ตามระเบียบ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด ว่าด้วย การรักษา ความลับ ของ ทางราชการ",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ กำหนด วิธีการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ใด อาจ กระทบ ถึง",
        "back": "๑๗ ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ เห็น ว่า"
    },
    {
        "front": "ประโยชน์ ได้เสีย ของ - - - - - ผู้ นั้น เสนอ คำ คัดค้าน ภายใน เวลา",
        "back": "ผู้ใด ให้ เจ้าหน้าที่ของรัฐ แจ้ง ให้"
    },
    {
        "front": "ที่ กำหนด แต่ ต้อง ให้ เวลา - - - - - อาจ เสนอ คำ คัดค้าน",
        "back": "อัน สมควร ที่ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "ได้ ซึ่ง ต้อง ไม่ น้อยกว่า สิบห้า วัน - - - - -",
        "back": "นับแต่ วันที่ ได้รับ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "ผู้ ที่ ได้รับ แจ้ง ตาม วรรค หนึ่ง หรือ - - - - - ข้อมูลข่าวสาร ของ",
        "back": "ผู้ ที่ ทราบ ว่าการ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "ราชการ ใด อาจ - - - - - ตน มี สิทธิ คัดค้าน การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร",
        "back": "กระทบ ถึง ประโยชน์ ได้เสีย ของ"
    },
    {
        "front": "นั้น - - - - - เจ้าหน้าที่ของรัฐ ผู้รับผิดชอบ",
        "back": "ได้ โดย ทำเป็น หนังสือ ถึง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - ต้อง พิจารณา คำ คัดค้าน และ แจ้ง ผล การพิจารณา ให้",
        "back": "มี การ คัดค้าน เจ้าหน้าที่ของรัฐ ผู้รับผิดชอบ"
    },
    {
        "front": "ผู้คัดค้าน ทราบ โดย ไม่ ชักช้า ในกรณีที่ มี คำสั่ง ไม่ รับฟัง - - - - -",
        "back": "คำ คัดค้าน เจ้าหน้าที่ของรัฐ จะ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร - - - - - กำหนด เวลา อุทธรณ์ ตาม มาตรา ๑๘ หรือ จนกว่า คณะกรรมการ",
        "back": "นั้น มิได้ จนกว่า จะ ล่วงพ้น"
    },
    {
        "front": "วินิจฉัย - - - - - คำวินิจฉัย ให้ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร นั้น ได้ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ได้ มี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๘ ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ มี คำสั่ง มิ - - - - - มาตรา ๑๔ หรือ",
        "back": "ให้ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ใด ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ หรือ มี คำสั่ง ไม่ - - - - - มีประโยชน์ ได้เสีย ตาม มาตรา",
        "back": "รับฟัง คำ คัดค้าน ของ ผู้"
    },
    {
        "front": "๑๗ ผู้ - - - - - วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ภายใน สิบห้า วัน นับแต่",
        "back": "นั้น อาจ อุทธรณ์ ต่อ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "วันที่ ได้รับ แจ้ง คำสั่ง นั้น - - - - - คณะกรรมการ",
        "back": "โดย ยื่น คำ อุทธรณ์ ต่อ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙ การพิจารณา เกี่ยวกับ ข้อมูลข่าวสาร ที่ มี คำสั่ง มิ - - - - - จะ",
        "back": "ให้ เปิดเผย นั้น ไม่ ว่า"
    },
    {
        "front": "- - - - - วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร หรือ ศาล ก็ตาม จะ ต้อง ดำเนิน",
        "back": "เป็น การพิจารณา ของ คณะกรรมการ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "กระบวน การพิจารณา โดย มิ ให้ ข้อมูลข่าวสาร นั้น เปิดเผย - - - - - ไม่ จำเป็น",
        "back": "แก่ บุคคล อื่น ใด ที่"
    },
    {
        "front": "แก่ การพิจารณา และ ในกรณีที่ จำเป็น - - - - - คู่ความ ฝ่าย ใด ก็ได้",
        "back": "จะ พิจารณา ลับหลัง คู่กรณี หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ - - - - - จะ เข้าข่าย ต้อง มี ความ รับผิด ตามกฎหมาย ใด",
        "back": "การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ใด แม้"
    },
    {
        "front": "ให้ ถือว่า เจ้าหน้าที่ของรัฐ ไม่ต้อง รับผิด หาก เป็น - - - - -",
        "back": "การกระทำ โดยสุจริต ใน กรณี ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) ข้อมูลข่าวสาร ตาม มาตรา ๑๕ ถ้า เจ้าหน้าที่ของรัฐ ได้ ดำเนินการ โดย ถูกต้อง - - - - -",
        "back": "ตามระเบียบ ตาม มาตรา ๑๖"
    },
    {
        "front": "(๒) ข้อมูลข่าวสาร ตาม มาตรา ๑๕ ถ้า เจ้าหน้าที่ของรัฐ - - - - - กฎกระทรวง มี คำสั่ง",
        "back": "ใน ระดับ ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "ให้ เปิดเผย เป็นการ ทั่วไป หรือ - - - - - ประโยชน์ อัน สำคัญ ยิ่งกว่า ที่",
        "back": "เฉพาะ แก่ บุคคล ใด เพื่อ"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ ประโยชน์ สาธารณะ หรือ ชีวิต ร่างกาย สุขภาพ - - - - - และ คำสั่ง นั้น",
        "back": "หรือ ประโยชน์ อื่น ของ บุคคล"
    },
    {
        "front": "ได้ กระทำ - - - - - จะ มี การ กำหนด ข้อจำกัด หรือ เงื่อนไข ใน",
        "back": "โดย สมควร แก่ เหตุ ในการนี้"
    },
    {
        "front": "การ ใช้ - - - - -",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร นั้น ตาม ความเหมาะสม ก็ได้"
    },
    {
        "front": "การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ตาม - - - - - ของ รัฐ พ้น จาก ความ รับผิด",
        "back": "วรรค หนึ่ง ไม่ เป็นเหตุให้ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "ตามกฎหมาย หาก จะ พึงมี ใน - - - - - ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล",
        "back": "กรณี ดังกล่าว หมวด ๓"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๑ เพื่อ ประโยชน์ แห่ง หมวด นี้ “บุคคล” หมายความว่า - - - - - และ",
        "back": "บุคคลธรรมดา ที่ มี สัญชาติ ไทย"
    },
    {
        "front": "บุคคลธรรมดา ที่ ไม่ มี สัญชาติ ไทย แต่ - - - - -",
        "back": "มี ถิ่น ที่อยู่ ในประเทศ ไทย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๒ สำนักข่าวกรองแห่งชาติ สำนักงานสภาความมั่นคงแห่งชาติ และ หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - กฎกระทรวง อาจ",
        "back": "แห่ง อื่น ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "ออก ระเบียบ โดย ความ เห็นชอบ ของ คณะกรรมการ กำหนด - - - - - มิ ให้",
        "back": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่"
    },
    {
        "front": "นำ บทบัญญัติ วรรค หนึ่ง (๓) - - - - - บังคับ กับ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่อยู่ ใน",
        "back": "ของ มาตรา ๒๓ มา ใช้"
    },
    {
        "front": "ความควบคุมดูแล - - - - -",
        "back": "ของ หน่วยงาน ดังกล่าว ก็ได้"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง อื่น ที่จะ กำหนด ใน - - - - - ต้อง เป็น",
        "back": "กฎกระทรวง ตาม วรรค หนึ่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ ซึ่ง การ - - - - - ๒๓ วรรค หนึ่ง (๓) จะ",
        "back": "เปิดเผย ประเภท ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "เป็น อุปสรรค ร้ายแรง ต่อ การ - - - - -",
        "back": "ดำเนินการ ของ หน่วยงาน ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๓ หน่วยงาน ของ - - - - - ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ดังต่อไปนี้",
        "back": "รัฐ ต้อง ปฏิบัติ เกี่ยวกับ การจัดระบบ"
    },
    {
        "front": "(๑) ต้อง จัด ให้ มีระบบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล - - - - - เพื่อ การ ดำเนินงาน ของ",
        "back": "เพียง เท่าที่ เกี่ยวข้อง และ จำเป็น"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ ให้ สำเร็จ ตาม วัตถุประสงค์ เท่านั้น และ ยกเลิก การ จัด ให้ มีระบบ - - - - -",
        "back": "ดังกล่าว เมื่อ หมด ความจำเป็น"
    },
    {
        "front": "(๒) พยายาม เก็บ ข้อมูลข่าวสาร โดยตรง จาก เจ้าของ ข้อมูล โดยเฉพาะอย่างยิ่ง ในกรณีที่ จะ - - - - - ของ บุคคล นั้น",
        "back": "กระทบ ถึง ประโยชน์ ได้เสีย โดยตรง"
    },
    {
        "front": "(๓) จัด ให้ มี การ พิมพ์ ใน - - - - - ถูกต้อง อยู่ เสมอ เกี่ยวกับ สิ่ง ดังต่อไปนี้",
        "back": "ราชกิจจานุเบกษา และ ตรวจสอบ แก้ไข ให้"
    },
    {
        "front": "(ก) ประเภท ของ - - - - - ข้อมูล ไว้ (ข) ประเภท ของ ระบบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล",
        "back": "บุคคล ที่ มี การ เก็บ"
    },
    {
        "front": "(ค) ลักษณะ - - - - -",
        "back": "การ ใช้ ข้อมูล ตามปกติ"
    },
    {
        "front": "(ง) - - - - - เจ้าของ ข้อมูล",
        "back": "วิธีการ ขอ ตรวจดู ข้อมูลข่าวสาร ของ"
    },
    {
        "front": "(จ) วิธีการ ขอให้ แก้ไข - - - - - ของ ข้อมูล",
        "back": "เปลี่ยนแปลง ข้อมูล (ฉ) แหล่งที่มา"
    },
    {
        "front": "(๔) ตรวจสอบ - - - - - ถูกต้อง อยู่ เสมอ",
        "back": "แก้ไข ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ใน ความรับผิดชอบ ให้"
    },
    {
        "front": "(๕) จัดระบบ รักษา ความปลอดภัย ให้ แก่ ระบบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ตาม - - - - - มี",
        "back": "ความเหมาะสม เพื่อ ป้องกัน มิ ให้"
    },
    {
        "front": "การ นำไปใช้ โดย ไม่ เหมาะสม - - - - - ข้อมูล",
        "back": "หรือ เป็น ผลร้าย ต่อ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เก็บ - - - - - หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง แจ้ง ให้ เจ้าของ ข้อมูล",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร โดยตรง จาก เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ทราบ ล่วงหน้า หรือ พร้อมกับ การ ขอ - - - - - ข้อมูล มา ใช้ ลักษณะ",
        "back": "ข้อมูล ถึง วัตถุประสงค์ ที่จะ นำ"
    },
    {
        "front": "การ ใช้ - - - - - ขอ ข้อมูล นั้น เป็น กรณี ที่ อาจ ให้",
        "back": "ข้อมูล ตามปกติ และ กรณี ที่"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ได้ โดยความสมัครใจ - - - - - บังคับ",
        "back": "หรือ เป็น กรณี มี กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง แจ้ง ให้ เจ้าของ ข้อมูล - - - - - ให้ จัดส่ง",
        "back": "ทราบ ใน กรณี มี การ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ไป ยัง ที่ใด ซึ่ง จะ เป็นผล ให้ บุคคล - - - - - เว้นแต่",
        "back": "ทั่วไป ทราบ ข้อมูลข่าวสาร นั้น ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตามปกติ",
        "back": "เป็นไปตาม ลักษณะ การ ใช้ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๔ หน่วยงาน ของ รัฐ จะ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่อยู่ - - - - - หน่วยงาน",
        "back": "ใน ความควบคุมดูแล ของ ตน ต่อ"
    },
    {
        "front": "ของ - - - - - โดย ปราศจาก ความยินยอม เป็น หนังสือ ของ เจ้าของ ข้อมูล ที่",
        "back": "รัฐ แห่ง อื่น หรือ ผู้อื่น"
    },
    {
        "front": "ให้ ไว้ ล่วงหน้า หรือ - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "ในขณะนั้น มิได้ เว้นแต่ เป็นการ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "(๑) ต่อ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ใน หน่วยงาน ของ ตน - - - - - ของ หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง นั้น",
        "back": "เพื่อ การ นำไปใช้ ตาม อำนาจหน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็นการ ใช้ ข้อมูล ตามปกติ ภายใน วัตถุประสงค์ - - - - - ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล นั้น",
        "back": "ของ การ จัด ให้ มีระบบ"
    },
    {
        "front": "(๓) ต่อ หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ทำงาน - - - - - หรือ สำมะโน ต่าง ๆ",
        "back": "ด้าน การวางแผน หรือ การ สถิติ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง - - - - - ไว้ ไม่ ให้ เปิดเผย ต่อไป ยัง ผู้อื่น",
        "back": "มี หน้าที่ ต้อง รักษา ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็นการ - - - - - วิจัย โดย ไม่ ระบุชื่อ หรือ ส่วน ที่ ทำให้",
        "back": "ให้ เพื่อ ประโยชน์ ใน การศึกษา"
    },
    {
        "front": "รู้ ว่า เป็น - - - - -",
        "back": "ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่ เกี่ยวกับ บุคคล ใด"
    },
    {
        "front": "(๕) ต่อ หอจดหมายเหตุ - - - - - ของ รัฐ ตาม มาตรา ๒๖ วรรค หนึ่ง",
        "back": "แห่งชาติ กรมศิลปากร หรือ หน่วยงาน อื่น"
    },
    {
        "front": "เพื่อ - - - - - เก็บรักษา",
        "back": "การ ตรวจดู คุณค่า ใน การ"
    },
    {
        "front": "(๖) ต่อ เจ้าหน้าที่ของรัฐ เพื่อ การป้องกัน การฝ่าฝืน หรือไม่ - - - - - หรือ การ ฟ้องคดี",
        "back": "ปฏิบัติ ตามกฎหมาย การสืบสวน การ สอบสวน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก็ตาม",
        "back": "ไม่ ว่า เป็นคดี ประเภท ใด"
    },
    {
        "front": "(๗) เป็นการ - - - - - หรือ ระงับ อันตราย ต่อ ชีวิต หรือ สุขภาพ ของ บุคคล",
        "back": "ให้ ซึ่ง จำเป็น เพื่อ การป้องกัน"
    },
    {
        "front": "(๘) ต่อ ศาล และ เจ้าหน้าที่ของรัฐ หรือ หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ บุคคล - - - - - ข้อเท็จจริง ดังกล่าว",
        "back": "ที่ มีอำนาจ ตามกฎหมาย ที่จะ ขอ"
    },
    {
        "front": "(๙) - - - - - พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "กรณี อื่น ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - (๘) และ (๙) ให้",
        "back": "(๓) (๔) (๕) (๖) (๗)"
    },
    {
        "front": "มี การ จัดทำ บัญชี - - - - - กับ ข้อมูลข่าวสาร นั้น ตาม หลักเกณฑ์ และ",
        "back": "แสดง การ เปิดเผย กำกับ ไว้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "วิธีการ ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ ภายใต้ บังคับ มาตรา ๑๔ และ มาตรา - - - - - ที่จะ ได้",
        "back": "๑๕ บุคคล ย่อม มี สิทธิ"
    },
    {
        "front": "รู้ ถึง ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่ เกี่ยวกับ ตน และ - - - - - เป็น หนังสือ หน่วยงาน",
        "back": "เมื่อ บุคคล นั้น มี คำขอ"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐ ที่ - - - - - ต้อง ให้ บุคคล นั้น หรือ ผู้ กระทำการ",
        "back": "ควบคุม ดูแล ข้อมูลข่าวสาร นั้น จะ"
    },
    {
        "front": "แทน บุคคล - - - - - สำเนา ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ส่วน ที่ เกี่ยวกับ บุคคล นั้น และ",
        "back": "นั้น ได้ ตรวจ ดูหรือ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ มาตรา ๙ วรรค สอง - - - - - บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "และ วรรค สาม มา ใช้"
    },
    {
        "front": "การ เปิดเผย รายงาน การแพทย์ ที่ เกี่ยวกับ - - - - - เหตุ อัน ควร เจ้าหน้าที่ของรัฐ",
        "back": "บุคคล ใด ถ้า กรณี มี"
    },
    {
        "front": "จะ - - - - - บุคคล นั้น มอบหมาย ก็ได้",
        "back": "เปิดเผย ต่อ เฉพาะ แพทย์ ที่"
    },
    {
        "front": "ถ้า บุคคล ใด เห็น ว่า ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่ - - - - - ถูกต้อง ตามที่ เป็นจริง",
        "back": "เกี่ยวกับ ตน ส่วน ใด ไม่"
    },
    {
        "front": "ให้ มี สิทธิ - - - - - ของ รัฐ ที่ ควบคุม ดูแล ข้อมูลข่าวสาร แก้ไข",
        "back": "ยื่นคำขอ เป็น หนังสือ ให้ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "เปลี่ยนแปลง หรือ ลบ ข้อมูลข่าวสาร ส่วน นั้น ได้ ซึ่ง หน่วยงาน - - - - - คำขอ",
        "back": "ของ รัฐ จะ ต้อง พิจารณา"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว - - - - - ทราบ โดย ไม่ ชักช้า",
        "back": "และ แจ้ง ให้ บุคคล นั้น"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ หน่วยงาน ของ รัฐ ไม่ - - - - - ให้ ตรง ตามที่ มี คำขอ",
        "back": "แก้ไข เปลี่ยนแปลง หรือ ลบ ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ต่อ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ภายใน สามสิบ วัน",
        "back": "ผู้ นั้น มี สิทธิ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "นับ แต่วัน - - - - - แก้ไข เปลี่ยนแปลง หรือ ลบ ข้อมูลข่าวสาร โดย ยื่น คำ",
        "back": "ได้รับ แจ้ง คำสั่ง ไม่ ยินยอม"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ ต่อ คณะกรรมการ และ - - - - - ให้ เจ้าของ ข้อมูล มี สิทธิ ร้อง",
        "back": "ไม่ ว่า กรณี ใด ๆ"
    },
    {
        "front": "ขอให้ หน่วยงาน ของ รัฐ หมายเหตุ คำขอ ของ - - - - - ส่วน ที่ เกี่ยวข้อง ได้",
        "back": "ตน แนบ ไว้ กับ ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "ให้ บุคคล ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง มี สิทธิ ดำเนิน - - - - - และ",
        "back": "การตาม มาตรา ๒๓ มาตรา ๒๔"
    },
    {
        "front": "มาตรา นี้ แทน ผู้เยาว์ - - - - - ที่ ถึงแก่กรรม แล้ว ได้ หมวด ๔ เอกสาร ประวัติศาสตร์",
        "back": "คนไร้ความสามารถ คนเสมือนไร้ความสามารถ หรือ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๖ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - มีอายุ",
        "back": "ไม่ ประสงค์ จะ เก็บรักษา หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - วันที่ เสร็จสิ้น การ จัด ให้ มี ข้อมูลข่าวสาร นั้น ให้ หน่วยงาน",
        "back": "ครบกำหนด ตาม วรรค สอง นับแต่"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐ - - - - - กรมศิลปากร หรือ หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ ตามที่ กำหนด",
        "back": "ส่ง มอบให้ แก่ หอจดหมายเหตุ แห่งชาติ"
    },
    {
        "front": "ใน พระราชกฤษฎีกา เพื่อ คัดเลือก ไว้ ให้ - - - - -",
        "back": "ประชาชน ได้ ศึกษา ค้นคว้า"
    },
    {
        "front": "กำหนด เวลา ต้อง ส่ง ข้อมูลข่าวสาร ของ ราช การตาม วรรค - - - - - ดังนี้",
        "back": "หนึ่ง ให้ แยก ตาม ประเภท"
    },
    {
        "front": "(๑) ข้อมูลข่าวสาร ของ ราช การตาม มาตรา ๑๔ เมื่อ - - - - -",
        "back": "ครบ เจ็ด สิบห้า ปี"
    },
    {
        "front": "(๒) ข้อมูลข่าวสาร ของ ราช การตาม - - - - - ปี",
        "back": "มาตรา ๑๕ เมื่อ ครบ ยี่สิบ"
    },
    {
        "front": "กำหนด เวลา ตาม วรรค สอง อาจ ขยาย - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "ออก ไป ได้ ใน กรณี"
    },
    {
        "front": "(๑) หน่วยงาน ของ รัฐ ยัง จำเป็นต้อง - - - - - เอง เพื่อ ประโยชน์ ใน",
        "back": "เก็บรักษา ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ไว้"
    },
    {
        "front": "การ ใช้สอย - - - - - ให้ ประชาชน ได้ ศึกษา ค้นคว้า ตาม ที่จะ ตกลง กับ หอจดหมายเหตุ แห่งชาติ กรมศิลปากร",
        "back": "โดย ต้อง จัดเก็บ และ จัด"
    },
    {
        "front": "(๒) หน่วยงาน ของ - - - - - ราชการ นั้น ยัง ไม่ ควร เปิดเผย โดย",
        "back": "รัฐ เห็น ว่า ข้อมูลข่าวสาร ของ"
    },
    {
        "front": "มี - - - - - เฉพาะราย คำ สั่งการ ขยายเวลา นั้น ให้ กำหนด ระยะเวลา ไว้",
        "back": "คำสั่ง ขยายเวลา กำกับ ไว้ เป็นการ"
    },
    {
        "front": "ด้วย - - - - - ละ ห้า ปี ไม่ ได้",
        "back": "แต่ จะ กำหนด เกิน คราว"
    },
    {
        "front": "การ ตรวจสอบ หรือ ทบทวน มิ ให้ - - - - - เปิดเผย จน เกินความจำเป็น ให้",
        "back": "มี การ ขยาย ระยะเวลา ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ ตาม มาตรา นี้ มิ ให้ ใช้ - - - - - ตามที่ คณะรัฐมนตรี ออก",
        "back": "บังคับ กับ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ - - - - - เจ้าหน้าที่ของรัฐ จะ ต้อง ทำลาย หรือ อาจ ทำลาย ได้ โดย",
        "back": "กำหนดให้ หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ"
    },
    {
        "front": "ไม่ต้อง - - - - - คณะกรรมการ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ",
        "back": "เก็บรักษา หมวด ๕"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ของ ราชการ ประกอบด้วย รัฐมนตรี ซึ่ง นายกรัฐมนตรี มอบหมาย เป็น ประธาน",
        "back": "๒๗ ให้ มี คณะกรรมการ ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี ปลัด กระทรวงกลาโหม ปลัด กระทรวงเกษตรและสหกรณ์ ปลัด กระทรวงการคลัง ปลัด - - - - - เลขาธิการ",
        "back": "กระทรวงการต่างประเทศ ปลัด กระทรวงมหาดไทย ปลัด กระทรวงพาณิชย์"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ กฤษฎีกา เลขาธิการ คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน - - - - - สภาผู้แทนราษฎร ผู้อำนวยการ สำนักข่าวกรองแห่งชาติ ผู้อำนวยการ สำนักงบประมาณ",
        "back": "เลขาธิการ สภา ความมั่นคง แห่งชาติ เลขาธิการ"
    },
    {
        "front": "และ ผู้ทรงคุณวุฒิ อื่น จาก ภาครัฐ และ ภาคเอกชน ซึ่ง คณะรัฐมนตรี แต่งตั้ง - - - - -",
        "back": "อีก เก้า คน เป็น กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ให้ ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี แต่งตั้ง ข้าราชการ ของ - - - - - และ อีก สอง คน เป็น ผู้ช่วย เลขานุการ",
        "back": "สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี คน หนึ่ง เป็น เลขานุการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - -",
        "back": "๒๘ คณะกรรมการ มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) สอดส่องดูแล และ ให้ คำแนะนำ เกี่ยวกับ การ ดำเนินงาน ของ เจ้าหน้าที่ของรัฐ และ หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - -",
        "back": "ใน การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ของ รัฐ เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ ตามที่ ได้รับ คำขอ",
        "back": "ให้คำปรึกษา แก่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ หรือ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "(๓) เสนอแนะ ใน การ ตรา พระราชกฤษฎีกา และ การ - - - - - คณะรัฐมนตรี ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ออก กฎกระทรวง หรือ ระเบียบ ของ"
    },
    {
        "front": "(๔) พิจารณา และ ให้ - - - - - ๑๓",
        "back": "ความเห็น เรื่อง ร้องเรียน ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ เสนอ คณะรัฐมนตรี เป็นครั้งคราว ตาม ความเหมาะสม แต่ อย่าง",
        "back": "จัดทำ รายงาน เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "น้อย - - - - -",
        "back": "ปี ละ หนึ่ง ครั้ง"
    },
    {
        "front": "(๖) ปฏิบัติหน้าที่ - - - - - นี้",
        "back": "อื่น ตามที่ กำหนด ใน พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "(๗) ดำเนินการ - - - - - นายกรัฐมนตรี มอบหมาย",
        "back": "เรื่อง อื่น ตามที่ คณะรัฐมนตรี หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ตาม มาตรา ๒๗ มี - - - - -",
        "back": "วาระ อยู่ ใน ตำแหน่ง คราว"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้รับแต่งตั้ง ผู้ ที่ พ้น จาก ตำแหน่ง แล้ว อาจ ได้รับแต่งตั้ง ใหม่ ได้",
        "back": "ละ สาม ปี นับแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๐ นอกจาก - - - - - วาระ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ตาม มาตรา",
        "back": "การ พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม"
    },
    {
        "front": "๒๗ พ้น - - - - - ตาย (๒) ลาออก",
        "back": "จาก ตำแหน่ง เมื่อ (๑)"
    },
    {
        "front": "(๓) คณะรัฐมนตรี ให้ ออก เพราะ มี ความประพฤติ เสื่อมเสีย บกพร่อง - - - - - หย่อน",
        "back": "หรือไม่ สุจริต ต่อ หน้าที่ หรือ"
    },
    {
        "front": "ความสามารถ - - - - - (๕) เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ",
        "back": "(๔) เป็น บุคคลล้มละลาย"
    },
    {
        "front": "(๖) ได้ รับโทษ จำคุก โดย คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก เว้นแต่ เป็นโทษ สำหรับ - - - - - ความผิดลหุโทษ",
        "back": "ความ ผิดที่ ได้ กระทำโดยประมาท หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๑ - - - - - กรรมการ มา ประชุม ไม่ น้อยกว่า กึ่งหนึ่ง ของ จำนวน",
        "back": "การประชุม ของ คณะกรรมการ ต้อง มี"
    },
    {
        "front": "กรรมการ - - - - -",
        "back": "ทั้งหมด จึง จะ เป็น องค์ประชุม"
    },
    {
        "front": "ให้ ประธานกรรมการ เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม ถ้า ประธานกรรมการ ไม่ - - - - - ได้",
        "back": "มา ประชุม หรือไม่ อาจ ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ให้ กรรมการ ที่มา - - - - - เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม",
        "back": "ประชุม เลือก กรรม การคน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "การวินิจฉัย ชี้ขาด ของ ที่ประชุม ให้ ถือ เสียงข้างมาก - - - - - หนึ่ง ใน การ",
        "back": "กรรม การคน หนึ่ง ให้ มีเสียง"
    },
    {
        "front": "ลงคะแนน ถ้า คะแนนเสียง เท่ากัน ให้ ประธาน ใน ที่ประชุม ออกเสียง เพิ่มขึ้น อีก - - - - -",
        "back": "เสียง หนึ่ง เป็น เสียง ชี้ขาด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ ให้ คณะกรรมการ - - - - - มา ให้ ถ้อยคำ หรือ ให้ ส่ง",
        "back": "มีอำนาจ เรียก ให้ บุคคล ใด"
    },
    {
        "front": "วัตถุ เอกสาร หรือ พยานหลักฐาน - - - - -",
        "back": "มา ประกอบ การพิจารณา ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ ในกรณีที่ หน่วยงาน - - - - - มี ข้อมูลข่าวสาร ตามที่ มี คำขอ ไม่",
        "back": "ของ รัฐ ปฏิเสธ ว่า ไม่"
    },
    {
        "front": "ว่า จะ เป็น กรณี ตาม มาตรา ๑๑ - - - - - มี คำขอ ไม่",
        "back": "หรือ มาตรา ๒๕ ถ้า ผู้"
    },
    {
        "front": "เชื่อ ว่า เป็น ความจริง และ ร้อง เรียนต่อ คณะกรรมการ ตาม มาตรา - - - - -",
        "back": "๑๓ ให้ คณะกรรมการ มีอำนาจ เข้า"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ ตรวจสอบ ข้อมูลข่าวสาร ของ - - - - - แจ้ง ผล การ ตรวจสอบ ให้ ผู้ ร้องเรียน ทราบ",
        "back": "ราชการ ที่ เกี่ยวข้อง ได้ และ"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ต้อง ยิน ยอมให้ - - - - - มอบหมาย เข้า",
        "back": "คณะกรรมการ หรือ ผู้ ซึ่ง คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ตรวจสอบ ข้อมูลข่าวสาร - - - - - ตน ได้ ไม่ ว่า จะ เป็น ข้อมูลข่าวสาร ที่ เปิดเผย ได้ หรือไม่ ก็ตาม",
        "back": "ที่อยู่ ใน ความ ครอบครอง ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๔ คณะกรรมการ จะ แต่งตั้ง คณะ อนุกรรมการ เพื่อ - - - - - คณะกรรมการ มอบหมาย",
        "back": "พิจารณา หรือ ปฏิบัติงาน อย่างใดอย่างหนึ่ง ตามที่"
    },
    {
        "front": "ก็ได้ และ ให้ นำ ความใน - - - - - โดย อนุโลม หมวด ๖",
        "back": "มาตรา ๓๑ มา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "- - - - - วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร สาขา ต่าง ๆ ตาม ความเหมาะสม ซึ่ง",
        "back": "มาตรา ๓๕ ให้ มี คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "คณะรัฐมนตรี แต่งตั้ง ตาม ข้อเสนอ ของ คณะกรรมการ มี - - - - - มิ ให้ เปิดเผย",
        "back": "อำนาจหน้าที่ พิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์ คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร - - - - - ๑๕ หรือ คำสั่ง ไม่ รับฟัง คำ คัดค้าน ตาม มาตรา",
        "back": "ตาม มาตรา ๑๔ หรือ มาตรา"
    },
    {
        "front": "๑๗ และ คำสั่ง ไม่ แก้ไข เปลี่ยนแปลง หรือ - - - - -",
        "back": "ลบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๕"
    },
    {
        "front": "การ แต่งตั้ง คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย - - - - - แต่งตั้ง ตาม สาขา ความ",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร ตาม วรรค หนึ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "เชี่ยวชาญ เฉพาะ ด้าน ของ ข้อมูลข่าวสาร ของ - - - - - เศรษฐกิจ และ การคลัง ของ ประเทศ หรือ การบังคับใช้ กฎหมาย",
        "back": "ราชการ เช่น ความมั่นคง ของ ประเทศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๖ - - - - - คณะ หนึ่ง ๆ ประกอบด้วย บุคคล ตาม ความจำเป็น แต่",
        "back": "คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "ต้อง ไม่ น้อยกว่า - - - - - ที่ คณะกรรมการ แต่งตั้ง ปฏิบัติหน้าที่ เป็น เลขานุการ และ ผู้ช่วย เลขานุการ",
        "back": "สาม คน และ ให้ ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี พิจารณา เกี่ยวกับ ข้อมูลข่าวสาร ของ หน่วยงาน ของ - - - - - เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร",
        "back": "รัฐ แห่งใด กรรม การวินิจฉัย การ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง มาจาก - - - - - จะ เข้าร่วม พิจารณา ด้วย ไม่ ได้",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "กรรม การวินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร จะ เป็น เลขานุการ หรือ - - - - -",
        "back": "ผู้ช่วย เลขานุการ ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ ให้ คณะกรรมการ พิจารณา ส่ง คำ อุทธรณ์ - - - - - ข้อมูลข่าวสาร โดย",
        "back": "ให้ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "คำนึงถึง ความ เชี่ยวชาญ เฉพาะ ด้าน ของ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ - - - - - เจ็ด",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร แต่ละ สาขา ภายใน"
    },
    {
        "front": "วัน นับแต่ - - - - -",
        "back": "วันที่ คณะกรรมการ ได้ รับคำ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "- - - - - เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ให้ เป็น ที่สุด และ ใน การ มี คำวินิจฉัย",
        "back": "คำวินิจฉัย ของ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - คณะกรรมการ เพื่อให้ หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ เกี่ยวข้อง ปฏิบัติ เกี่ยวกับ กรณี ใด ตามที่เห็นสมควร ก็ได้",
        "back": "จะ มี ข้อสังเกต เสนอ ต่อ"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ ความใน มาตรา ๑๓ - - - - - แก่ การพิจารณา อุทธรณ์ ของ คณะกรรมการ",
        "back": "วรรค สอง มา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - อนุโลม",
        "back": "วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๘ อำนาจหน้าที่ ของ คณะกรรมการ - - - - - สาขา วิธี พิจารณา และ วินิจฉัย",
        "back": "วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร แต่ละ"
    },
    {
        "front": "และ องค์ คณะ ใน - - - - - ตามระเบียบ ที่ คณะกรรมการ กำหนด โดย ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "การพิจารณา และ วินิจฉัย ให้ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ๒๙ มาตรา ๓๐ มาตรา ๓๒ และ บทกำหนดโทษ ที่ ประกอบ",
        "back": "๓๙ ให้ นำ บทบัญญัติ มาตรา"
    },
    {
        "front": "กับ บทบัญญัติ ดังกล่าว - - - - - วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร โดย อนุโลม หมวด ๗ บทกำหนดโทษ",
        "back": "มา ใช้ บังคับ กับ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๐ ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติ ตามคำสั่ง ของ คณะกรรมการ ที่ สั่ง - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรา ๓๒ ต้อง ระวางโทษ"
    },
    {
        "front": "จำคุก - - - - - ปรับ ไม่ เกิน ห้า พัน บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "ไม่ เกิน สาม เดือน หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ ผู้ใด ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม ข้อจำกัด - - - - - ตาม มาตรา ๒๐",
        "back": "หรือ เงื่อนไข ที่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวางโทษ จำคุก - - - - - ปรับ ไม่ เกิน สอง หมื่น บาท หรือ",
        "back": "ไม่ เกิน หนึ่ง ปี หรือ"
    },
    {
        "front": "ทั้ง - - - - -",
        "back": "จำ ทั้ง ปรับ บทเฉพาะกาล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๒ บทบัญญัติ - - - - - มาตรา ๙ มิ ให้ ใช้ บังคับ กับ",
        "back": "มาตรา ๗ มาตรา ๘ และ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร ของ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "ราชการ ที่ เกิดขึ้น ก่อน วันที่"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง หรือ จัด ให้ มี ข้อมูลข่าวสาร ตาม",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ จัดพิมพ์ ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง - - - - - ได้ แล้วแต่ กรณี ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ",
        "back": "ไว้ เพื่อให้ ประชาชน เข้า ตรวจดู"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ที่ คณะกรรมการ จะ ได้ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ ให้ ระเบียบ - - - - - ใน ส่วน ที่ เกี่ยวกับ ข้อมูลข่าวสาร ของ",
        "back": "ว่าด้วย การรักษา ความปลอดภัย แห่งชาติ พ.ศ.๒๕๑๗"
    },
    {
        "front": "ราชการ ยังคง ใช้ บังคับ ต่อไป ได้ เท่าที่ ไม่ ขัด - - - - - เว้นแต่",
        "back": "หรือ แย้ง ต่อ พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ ที่ - - - - - จะ ได้ กำหนด เป็น อย่าง อื่น ผู้",
        "back": "คณะรัฐมนตรี กำหนด ตาม มาตรา ๑๖"
    },
    {
        "front": "รับสนองพระบรมราชโองการ พลเอก ชวลิต - - - - -",
        "back": "ยง ใจ ยุทธ นายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ - - - - - ระบอบประชาธิปไตย การ ให้ ประชาชน",
        "back": "พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้ คือ ใน"
    },
    {
        "front": "มีโอกาส กว้างขวาง ใน การ ได้รับ ข้อมูลข่าวสาร เกี่ยวกับ การ - - - - - เป็น สิ่งจำเป็น",
        "back": "ดำเนินการ ต่าง ๆ ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ที่ ประชาชน - - - - - สิทธิ ทางการเมือง ได้ โดย ถูกต้อง กับ ความเป็นจริง",
        "back": "จะ สามารถ แสดงความคิดเห็น และ ใช้"
    },
    {
        "front": "อัน เป็นการ ส่งเสริม ให้ มี ความ เป็น - - - - - กำหนดให้ ประชาชน มี",
        "back": "รัฐบาล โดย ประชาชน มากยิ่งขึ้น สมควร"
    },
    {
        "front": "สิทธิ ได้ รู้ - - - - - ข้อยกเว้น อัน ไม่ต้อง เปิดเผย ที่ แจ้งชัด และ",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ โดย มี"
    },
    {
        "front": "จำกัด เฉพาะ ข้อมูลข่าวสาร ที่ หาก เปิดเผย แล้ - - - - - หรือ ต่อ ประโยชน์",
        "back": "วจะ เกิด ความเสียหาย ต่อ ประเทศชาติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เพื่อ พัฒนา ระบอบประชาธิปไตย ให้ มั่นคง และ จะ ยังผล ให้ ประชาชน",
        "back": "ที่ สำคัญ ของ เอกชน ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "มีโอกาส - - - - - ตน อย่าง เต็มที่ เพื่อที่จะ ปกปักรักษา ประโยชน์ ของ ตน ได้",
        "back": "รู้ ถึง สิทธิ หน้าที่ ของ"
    },
    {
        "front": "อีก ประการหนึ่ง ด้วย ประกอบ กับ สมควร คุ้มครอง สิทธิส่วนบุคคล ใน - - - - - ของ",
        "back": "ส่วน ที่ เกี่ยวข้อง กับ ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "ราชการ ไป พร้อมกัน จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้ ศ - - - - -",
        "back": "ริน รัตน์/Maker 30 มีนาคม"
    },
    {
        "front": "2565 ภัท รา นิษฐ์/Checker 1 เมษายน 2565 - - - - - เมษายน 2565",
        "back": "ภัท รา นิษฐ์/Authorizer 1"
    },
    {
        "front": "[1] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๑๔/ตอนที่ - - - - -",
        "back": "๔๖ ก/หน้า ๑/๑๐ กันยายน ๒๕๔๐"
    }
];

function getCurrentCardKey() {
    // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
    const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
    const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
    const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
    return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
}
    // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
    let currentCardKey = getCurrentCardKey();
    let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
    
    // โค้ดอื่นๆที่จัดการกับการแสดงบัตรคำและการอัพเดต localStorage

  // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
  //let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
  let isFront = true;

  const flashcardElement = document.getElementById('flashcard');
  updateFlashcard();

  function updateFlashcard() {
      flashcardElement.textContent = isFront ? flashcards[currentCard].front : flashcards[currentCard].back;
      //flashcardElement.style.lineHeight = '5px';
  }

  flashcardElement.addEventListener('click', () => {
      if (!isFront) {
          currentCard = (currentCard + 1) % flashcards.length;
          localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
          isFront = true;
      } else {
          isFront = false;
      }
      updateFlashcard();
  });

  // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
  window.addEventListener('beforeunload', function() {
      localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
  });

  const resetButton = document.getElementById('resetButton');
  resetButton.addEventListener('click', function() {
    currentCard = 0; // รีเซ็ตค่า currentCard เป็น 0
    localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
    isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
    updateFlashcard(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
  });

});
